\section{Konstruktoren}
\begin{frame}[fragile]{Konstruktor}
	\begin{itemize}
		\item Spezielle Methode die zur Initialisierung eines Objektes benutzt wird
		\item Name ist \textbf{immer} gleich dem Klassennamen
%		\item kein Rückgabetyp angegeben
		\item Hier sollten alle Attribute initialisiert werden
		\item Aufruf: \java{new Klasse(Typ1 Parameter1, Typ2 Parameter2)}
		\item Konstruktoren können überladen werden
		\item Defaultkonstruktor intialisiert alle Attribute mit ihren Standardwerten
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
  	\begin{javacode}
    public class Vector {
      private double x, y;
    
      public Vector(double x, double y) {
        this.x = x; 
        this.y = y; 
      }
    
      public Vector() {
        x = 0;
        y = 0; 
      }
    
      public Vector add(Vector other) {
        return new Vector(x + other.x, y + other.y);
      }
    }
  \end{javacode}
\end{frame}